【一名中大醫科生的複述 2019 年 11 月 12 日: 原作英詩譯中】

黑。糖 （2019 年 11 月 12 日；中大）

現在我知道
一直都有東西
用糖的用語
看著我們

最可食用的謊言
就是你如此飢慕尖酸-
當你說人將它放在舌尖上，
如糖漿般病態
你的眼睛
是怎樣的顫悠

我永遠會記得那是
糖蜜的登陸。
污垢的肖像來此依偎，
山上
有武裝人員的氣味。
你帶著彈和瓦斯罐
從堵塞的公路
開始入侵的時候
空氣可以舔出那種毫無規條。

遍地都在液晶屏上
看著你和我。
水從被稠淹的
出口
找到了進來的途徑。
一股陌生的淬火開始在
宿舍裡匯集。
即便現在我也會想起他們的身體
多麼的年輕，攻城開始的時候那絕對的年少。當舊生
遣返的時後
他們已經
在濃蜜的泥潭裡。

第二個黃昏降臨的時候
你帶上你大型的玩具
駐扎在我們的橋上。
注滿你那猥褻的藍。
你是為何到現在都不明白
根本
沒有人
喜歡建路障？
請你想像一種對明天的恐懼。
恐怖得
讓雞蛋帶殼供奉，自己剝擊在
高牆上。

昨天我仍在想
他們如何儘管擁有教授的職位，
尚不能阻止年輕的四肢被轟藍 所有四肢
被轟 赤露 溶爛 未來多年
我會近距離接觸很多，
一樣處理血流的裂口。但不會有
這樣
糖精的顏色。
（藍得如此 徹底。）

過了數個明天
這裏的流水已飛濺。
一如既往，滾落，
平息被縱火的城市。
而我
才剛意識到多少個半
衰期已被奪走，為何
在眩暈的城市，
認為高血糖是
最甜的死亡方式。

[retelling of a story from a medical student at The Chinese University]
muscovado (nov 12, 2019; cuhk)

now i have learnt that
it was always
something watching us with
the parlance of sugar

the most edible lie is how
starved you are for acridity-
how eyes flickered when you
said the people started
putting it on their tongues, sick as
syrup

i will always remember it as a
disembarkment of molasses.
effigy of grime come to cling,
smell of armed men
on the hill.
how the air tasted haphazard before
you started trespassing from the
clogged highway with your rounds and
canisters.

all across the land
you and i were watched on LCD.
water found its way in through any of
the thickjammed
exits.
an unfamiliar quench began pooling
the dormitories.
even now i think of how young their bodies
were, positively juvenile when the siege
began and how, by the time the older ones repatriated
they were already in the sweetthick mire.

by second dusk
you brought in your big toys
billeted them on our bridge,
chock full of your lewd blue.
how do you not understand, even now,
that no one
at all likes building barricades?
imagine the fear of a tomorrow so terrible
that eggs shell themselves for oblation on
highwalls.

yesterday i was thinking of how
despite all their professorship,
they could not stop
all the young limbs being shot blue all limbs
shot bare sodden for years
from now i will see many up close
tend likewise to bloodied gapes but none with such
saccharine colour.
(so thorough in blueness.)

after some tomorrows
the streams here have spattered.
rolling off, as they do,
to quell the arsoned city.
and i
am only just realizing how many half-
lives have been taken, why
a city in vertigo
thinks hyperglycemia is the
sweetest way to die.

-l.r.k.y

(Photo credits: ig @clhfoto)

係中大啲朋友、戰友

係詩 adore

糖既意象貫穿得幾好
最後個hyperglycaemia幾呼應到

冇乜文學素養但係幾鍾意英文版
btw 樓豬個 username

識嘢
Thanks for the like btw!

[幫friend post] 原文在此:
大家去gchi下local poet啦